<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

   	<string name="pref_GeneralHelp1">Capricorn ist eine App zur Anzeige von bis zu 8 verschiedenen Systemresourcen.
		Diese Systemresourcen können außerdem mit Widgets auf dem Homescreen dargestellt werden.
	</string>

	<string name="pref_GeneralHelp2">
		Anzeigemöglichkeiten:\n\n1. über die App.\nDazu kann man die entsprechende Kategorie der Resource über Tabs auswählen.
		Um die Daten in der aktuellen Ansicht zu aktualisieren, einfach auf den Button "Aktualisieren" drücken.
		Die Schriftgröße in der App lässt sich unabhängig von der schriftgröße der Widgets in den Einstellungen anpassen.
	</string>
	<string name="pref_GeneralHelp3">
		2. Mit Hilfe von Widgets.\nDies ist der Haupt Anwendungsfall von Capricorn. Es gibt 3 verschiedene Widgetgrößen zu Auswahl.
		Mit 3 (2 spaltig), 5 (3 spaltig) oder 7 (4 spaltig) verschiedenen Anzeigeoptionen, die frei konfgurierbar sind.
		Alle Widgets sind auf dem Homescreen jeweils eine Zeile hoch.
	</string>

	<string name="pref_GeneralHelp4">
		Die Widgets sind horizontal und vertikal skalierbar (wenn das vom Gerät und vom System unterstützt wird),
		wenn die Systemskalierung nicht funktioniert ist die manuelle Skalierung möglich. Die Icons skalieren mit der Widget-Größe automatisch,
		die Schriftgröße kann man einstellen.
	</string>
    <string name="pref_GeneralHelp5">Unterstützte Systemresourcen:\n
			- Aktueller Akku Stand in \u0025\n
			- Freier RAM Speicher in (GB, MB, KB, Byte)\n
			- Freier interner Speicher in (GB, MB, KB, Byte)\n
			- Freier externer Speicher (entnehmbare SD-Karte) in (GB, MB, KB, Byte)\n
			- Nutzung mobiler Daten\n
			- Verbrauch von Freiminuten\n
			- Übertragene WLAN-Daten
	</string>
	<string name="pref_GeneralHelp6">
			- CPU Nutzung systemweit in \u0025\n(funktioniert leider bei Android 8.0 (Oreo) Geräten zur Zeit noch nicht. Es wird \u0022n/w\u0022 angezeigt)\n
			- Bildschirmhelligkeit, als Einstellwert des Schiebereglers aus den Einstellungen. Bei automatisch eingestellter Helligkeit kann der tatsächliche Wert abweichen.\n
	</string>
	<string name="pref_GeneralHelp7">
		Um den Verbrauch von Freiminuten auswerten zu können, benötigt die App Zugriff auf die Telefondaten und SMS.
		Capricorn startet keine Anrufe und hört keine Anrufe ab und sendet oder liest auch keine SMS
		Die Daten werden nur verwendet um Freiminuten korrekt berechnen zu können.
	</string>

	<string name="pref_CostRelDataHelp1">Einstellungen für kostenrelevante Daten (Anrufe \u0026 Daten)\n\nCapricorn
		liest keinerlei personenbezogene Daten aus irgendwelchen Quellen des Geräts oder des Providers.
			Es berechnet alle Daten nur über die eingestellten Werte und die vom Gerät zur Verfügung gestellten Daten.
	</string>
	<string name="pref_CostRelDataHelp2">Das bedeutet für mobile- und WLAN-Daten, dass das Gerät Daten bis maximal seit dem letzten Bootvorgang zur Verfügung stellt.
			\nBei Anrufen liest Capricorn das Anrufprotokoll aus.
			Wenn dieses geleert wird, kann Capricorn keine Daten bzgl. Anrufe berechnen.</string>
   	<string name="pref_CostRelDataHelp3">Daher ist es notwendig für die korrekte Berechnung ein paar Einstellungen vorzunehmen:\n\n
   	    											- Wie soll die Berechnung erfolgen\n \u0009\u002D\u002D ohne Korrektur\n \u0009\u002D\u002D  mit Referenzwert\n \u0009\u002D\u002D  mit Abrechnungszeitraum des Providers\n
													- Datum für den nächsten Zykluswechsel\n
													- Zeitraster (monatlich, 30-Tage)\n
													- Überwachung der Daten aktivieren</string>
	<string name="pref_CostRelDataHelp4">	  \u0020- Anzeige von verbrauchten oder übrigen Daten\n
													- High speed Limit für mobile Daten\n(oder persönlicher Maxwert wenn keine Flat)\n
													- Bereits verbrauchte Daten, wenn der Start der Messung in einem laufenden Zyklus erfolgt\n
	</string>
	<string name="pref_CostRelDataHelp5">	- Überwachung der Anrufe aktivieren\n
											- Anzeige verbrauchte oder übrige Freiminuten\n
											- Anzahl Freiminuten (oder persönlicher Maxwert wenn keine Freiminuten oder keine Anruf-Flat)\n
											- SMS zu den Freiminuten addieren, bei entspr. Vertägen\n
											- Bereits verbrauchte Freiminuten und ggf. SMS, wenn der Start der Messung in einem laufenden Zyklus erfolgt</string>
	<string name="pref_CostRelDataHelp6">Verbrauchte Daten und Anrufe werden positiv, übrige Daten und Anrufe werden negativ dargestellt.\n\nWenn
		die Überwachung der Daten oder die Überwachung der Freiminuten aktiviert ist,
		zeigt das Widget den Verbrauch im Rahmen einer linearen Berechnung über den Abrechnungszeitraum als grünen Punkt an.</string>

	<string name="pref_CostRelDataHelp7">Übersteigt der aktuelle Verbrauch den berechneten Verbrauch zeigt Capricorn entsprechend einen roten Punkt.</string>

	<string name="pref_WlanHelp1">Angezeigt wird immer die Summe der gesendeten und empfangenen Daten.
		Es können verschiedene Startwerte verwendet werden:\n\nStartwert für WLAN-Daten:</string>
	<string name="pref_WlanHelp2">Bei der Eingabe eines Wertes (0 bis 9999 TByte) zeigt Capricorn die WLAN-Daten ab diesem Zeitpunkt plus Startwert an.\n\nBei
		Eingabe von „1 Byte“ führt Capricorn keine Anpassung durch und zeigt die übertragenen WLAN-Daten ab dem letzten Bootvorgang an.
	</string>
	<string name="pref_WidViewPosHelp1">
		Die Position der Anzeigen im Widget lassen sich frei definieren.
		Bei den größeren Widget-Versionen werden die Einstellungen der jeweils kleineren Version übernommen.</string>
	<string name="pref_WidViewPosHelp2">
		- 2x1 -> 1 bis 3 (klein)\n- 3x1 -> 1 bis 5 (mittel)\n- 4x1 -> 1 bis 7 (große)\n</string>
	<string name="pref_CurValHelp1">Alle Resourcen können auch in der App selbst angezeigt werden.
		Die Resourcen sind gruppiert in Allgemein, Daten, Anrufe, WLAN und Netzwerk.\nÜber entsprechende Buttons kann man die jeweilige Kategorie auswählen.</string>
	<string name="pref_CurValHelp2">Die Werte können über einen entsprechenden Button aktualisiert angezeigt werden.</string>


</resources>